---
title: Сбор GPS данных с трекеров | point.navi.cc
---

# Получение GPS данных с трекеров

* TOC
{:toc}



## Отправка "GPS" данных.

    POST /bingps?imei=:imei

### Запрос

imei
: _Обязательный_ **string** - IMEI GSM модуля трекера. По данному полю идентифицируется трекер.
    Значение может представлять собой или 15-ти разрядное число, или значение `число-код`,
    где `код` - дополнительное числовое поле от 1 до 30000.

dataid
: _Необязательный_ **integer** - Числовое значение, увеличивающееся на 1 при кажной новой отправке данных на сервер.

hwid
: _Необязательный_ **string** - Идентификатор устройства.

swid
: _Необязательный_ **string** - Идентификатор версии прошивки.

csq
: _Необязательный_ **string** - Уровень сигнала GSM-сети, определяемый формулой (csq * 2 - 113) дБ.

vin
: _Необязательный_ **string** - Напряжение основного питания в миливольтах.

vout
: _Необязательный_ **string** - Напряжение резевного питания в миливольтах.


Тело запроса представляет собой бинарные данные. Заголовок `Content-Type` подразумевается установленным в `application/octet-stream`.

Тело запроса состоит из одного или нескольких блоков. Обычно размер каждого блока 32 байта. Трекер должен ограничивать размер общих передаваемых данных, обычно это около 16 килобайт.

Последние 2 байта тела запроса содержат циклическую контрольную сумму `CRC16-CCITT` :
Poly=0x1021, Init=0, Revert=false, XorOut=0x0000, Check: CRC("123456789")=0x31C3.

Каждый блок данных имеет заголовок, равный `0xFF`, за которым следует идентификатор типа данных блока, и далее 30 байт тела блока. Более подробно формат блоков данных описан в разделе [Получение "сырых" данных](../../geo/get/).

### Ответ

В случае успешного приема данных сервер возвращает `BINGPS: OK`. Сетвер проверяет только контрольную сумму, и если она совпала, то возвращается успешный ответ.

<%= headers 200, \
    "Content-Type" => "application/octet-stream",
    "Content-length" => 12
%>
<pre class="codeline">
BINGPS: OK
</pre>

Если контрольная сумма данных не совпала, то будет возвращен ответ:

<%= headers 200, \
    "Content-Type" => "application/octet-stream",
    "Content-length" => 18
%>
<pre class="codeline">
BINGPS: CRCERROR
</pre>

## Получение текущих даты и времени для установки часов в GSM-модуле

GET /bingps?imei=:imei&cmd=CCLK

### Запрос

imei
: _Обязательный_ **string** - IMEI GSM модуля трекера. По данному полю идентифицируется трекер.
Значение может представлять собой или 15-ти разрядное число, или значение `число-код`,
где `код` - дополнительное числовое поле от 1 до 30000.

cmd
: _Обязательный_ **string** - Выбор информационного параметра CCLK.

### Ответ

Возвращается одно или несколько представлений текущей даты и времени.

- CCLK: Год/месяц/день,часы:минуты:секунды
- DT: Шестнадцатиричное значение Unixtime

<%= headers 200, \
"Content-Type" => "application/octet-stream",
"Content-length" => 42
%>
<pre class="codeline">
CCLK: 14/12/09,12:37:57+00
DT: 5486ED25
</pre>
